岑敖暉判緩刑 稱無阻參與示威

岑敖暉判緩刑 稱無阻參與示威

要聞

0:00

【本報訊】岑敖暉昨被判緩刑，免卻牢獄之苦，但聽到兩戰友入獄即雙眼通紅，他坦言判監是意料之外，心情很複雜。岑強調緩刑不會阻嚇他參與示威遊行，並慨嘆案件拖拉至今超過3年，眼見政權打壓越來越多，形容「挺直腰板做人越嚟越艱難」，但岑敖暉仍然希望港人不要灰心，將打壓視為追求民主自由的考驗，深信「捱得過試煉，挺直力度就更加高」。

岑敖暉

官指沒挑戰執達主任

除黃之鋒和黃浩銘外，法官指餘下14名被告的參與程度低，全判緩刑和罰款了事，坐在犯人欄內的岑（22歲）聞判刑即雙眼通紅，而年紀最大的趙志深（68歲）則傷心落淚。
法官指岑雖然是整個佔領運動的學生領袖之一，但接納求情指他當天是以學聯副秘書長的身份到場釐清禁制令的內容，並確保示威者安全；且從錄影片段可見，岑當時只安靜地站在黃之鋒和黃浩銘身旁觀察清場行動，沒挑戰執達主任和代理人身份，行徑與一般示威者無異，最後判他入獄1個月但緩刑1年，另罰款1萬元。

法官又指留意到當時為中文大學學生會成員的認罪被告司徒子朗、不認罪的社民連成員趙志深和陳寶瑩，他們不但在現場出現，更手持大聲公等協助黃之鋒等人大聲廣播和挑戰直達主任，故判處他們入獄6星期至2個月、緩刑18個月。

餘下認罪被告全部判監1個月、緩刑1年，不認罪被告判監6星期、緩刑1年，其中周蘊瑩、郭陽煜、麥盈湘則因經濟原因獲豁免罰款。

■記者楊思雅、蘇曉欣

相關新聞
22名被告判刑
要聞 4小時前

官拒暫緩執行 二人須即時服刑
要聞 4小時前

佔旺判刑前專訪司徒子朗：先行者必需受苦
要聞 4小時前

【蘋果照相機】雙學三子的今天！明天！
要聞 4小時前

刑期剛低於門檻 之鋒或可參選
要聞 4小時前

佔旺藐視法庭案 黃之鋒囚3月黃浩銘監4.5月保釋等上訴期間再入獄 其餘14被告緩刑
要聞 4小時前